\section*{Introduzione}


%\begin{frame}
%\pdfnote{architettura e step dei processi Big Data}
%\pdfnote{overview del framework Apache Hadoop}
%\pdfnote{risultati ottenuti da quanto sviluppato in Java con Hadoop e MapReduce}
%	\frametitle{Introduzione: Key Points}
%	\begin{columns}
%		\begin{column}{0.6\textwidth}
%			\begin{itemize}
%				\item Processi Big Data
%				\item Framework Apache Hadoop
%			\end{itemize}
%		\end{column}
%		\begin{column}{0.4\textwidth}
%			\includegraphics[width=\textwidth]{big-data-3.jpg}
%		\end{column}
%	\end{columns}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Cosa sono i Big Data?}
%	\begin{itemize}
%		\item Sono i dati non analizzabili su una sola macchina o che non conviene analizzare con tecnologie tradizionali
%		\item I dati sono differenziati in tre tipologie:
%		\begin{itemize}
%			\item Dati strutturati: tabelle, dati relazionali...
%			\item Dati semi-strutturati: dati con struttura parziale, come XML, HTML...
%			\item Dati non strutturati: raw data come testo, binary...
%		\end{itemize}
%		\item I semi strutturati e non strutturati sono difficili da analizzare con un DB relazionale
%	\end{itemize}
%\end{frame}

%Velocit\`{a} con cui sono prodotti, Grandi quantit\`{a} di dati, Variet\`{a} di strutture, tipo dati, Complessit\`{a} delle strutture, Dati destrutturati o semi-strutturati
\begin{frame}
\pdfnote{I big data sono Quei dati che \`{e} preferibile non analizzare con tecnologie tradizionali}
\pdfnote{Caratterizzati da Variet\`{a}: Dati strutturati, tabelle, relazionali, SEMI-strutturati: XML, JSON, NON strutturati: testo, binary, immagini, audio}
\pdfnote{Velocit\`{a} con cui arrivano (batch o a flusso),}
\pdfnote{e volume, dell'ordine di petabyte, exabyte}
	\frametitle{Caratteristiche dei Big Data: 3 V's}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth]{3-v.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\pdfnote{Anche per i Big Data si fa riferimento alla metodologia tradizionale ETL per il caricamento dei dati nei data warehouses o appunto in Hadoop per l'analisi}
%\pdfnote{Estrazione dei dati da fonti (strutturati/non/semi)}
%\pdfnote{Normalizzazione dei dati}
%\pdfnote{Caricamento su Data warehouse o ambiente Hadoop per effettuare l'analisi in modo pi\`{u} efficiente}
	\frametitle{Metodologia: ETL}
	I dati subiscono 3 steps computazionali prima di essere immagazzinati nei data warehouses\newline
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.3\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Extraction
				\item Transform
				\item Load\setlength\itemsep{1.6em}
				\item Analysis
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{0.7\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{chapter_2_figure_1.png}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}